恃豁免權外國橫行 台斐濟辦雙十酒會 陸外交官踩場打人

節錄

恃豁免權外國橫行
台斐濟辦雙十酒會 陸外交官踩場打人

台灣駐南太平洋群島國家斐濟的外交人員日前在當地舉行雙十慶祝酒會，遭中國駐當地大使館人員闖入，兩方衝突，據報台方有人被打到腦震盪送院。事件最先由外媒報道，台灣外交部昨證實事件並予以譴責。該兩名中方疑犯當日竟獲斐濟警方帶離現場，他們更疑因有外交豁免權，無法追究刑責，更「惡人先告狀」，向斐濟警方稱自己受襲。中國外交部發言人趙立堅昨指台方「賊喊捉賊」。

相關新聞：台朝野震怒 斥流氓外交

新西蘭媒體《亞太報道》（Asia Pacific Report）昨報道，。。。。。。。。。。。

■台灣駐斐濟辦事處10月8日舉辦雙十酒會。互聯網

台傷者被毆至腦震盪

台灣外交部在報道面世後方確認事件，次長曾厚仁昨在立法院回應提問時稱，當時兩名中方人員在會場外叫囂，幾乎要破門而入，台方人員出去制止，衝突發生。台灣外交部的新聞稿也指，台方有人頭部受傷送院。獲當地警方帶離的中方人員，後來反向警方謊稱是台方攻擊他們。外媒引述消息人士稱，現場多人受傷，其中一名台方傷者腦震盪送院。台灣前總統馬英九昨晚稱：「我們自己辦國慶，當家不會鬧事的。」

《斐濟村報》（Fiji Village）報道，。。。。。。。。。。。

當天參與國慶酒會的呂姓女台商昨向台灣蘋果新聞網表示，。。。。。。。。

台灣外交部亞太司長曾瑞利表示，斐濟政府希望能淡化處理，。。。。。。。。。

陸反斥台「賊喊捉賊」

中國駐斐濟大使館昨稱，事件是台方人員挑釁活動場地外執行公務的中方人員，當中一名中國外交官受傷。中國外交部發言人趙立堅指台灣在斐濟「沒有甚麼所謂的外交官」，又斥台方「賊喊捉賊」，說台方的慶祝會現場「公然懸掛偽國旗，蛋糕上也標有偽國旗圖案」。

台灣早於上世紀七十年代初在斐濟設立「中華民國駐斐濟商務代表團」，。。。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網/中央社/亞太報道

外交豁免權可以咁用嘅話，呢個世界好快WWIII!

又加速
連外地班細都想雜總支那加速解體

共匪=世界毒瘤

未證實﹕
由於打人者未在外文官名冊(支那往往派出多於名額的人員，你知我知單眼佬都知)，所以不獲外交豁免權。

已被拘捕。